[光復香港 時代革命] [廣東歌] 香港流行音樂討論 (26)

繼續 2021第一個PO

召集所有聽廣東歌既巴絲

一齊傾下廣東新歌舊歌，新碟舊碟 ( 以新為主 )，演唱會音樂會，share廣東歌資訊

重新關注香港樂壇 建立屬於香港人的音樂 港樂不死 星星之火

PS.
1. 影視配樂 同 流行音樂 兩樣野嚟 ( 巴絲要SHARE 樓主都吹你唔脹 ; 只限高汁 )

2. 大家可以SHARE 網上活動 ( 演唱會 ) 樓主盡量跟住時間幫PIN ( 一人一對眼點睇得晒所有音樂圈嘅野 )

值得一睇嘅懶人包向YT

資料 - 2020年度香港各大電子傳媒機構冠軍歌曲列表 ( 連VIU TV )

#1 INTRO
#2 舊PO傳送門
#3 上POST 多UP精選 ( 正負評之差 > 10個 ; 不包REPLAY)
#4 近期 LIVE SHOW REPLAY
#5 2020 成績表

#2 舊PO傳送門

[光復香港 時代革命] [廣東歌] 香港流行音樂討論 (25)

#3 上POST 多UP精選 ( 正負評之差 > 10個 ; 不包REPLAY)
(各巴絲下次貼LINK 可以 先LINK 後 TOPIC 方便細路 開新PO時 容易COPY PASTE)

衛蘭 Janice Vidal - 低級趣味 (Official Music Video)

黃妍 Cath Wong - 我心中尚未崩壞的部分

達明一派 - 今天世上所有地方 (2020)

KOLOR 可再遇見 MV

艾粒 ILUB - 奇妙事不斷有 (兒童聖誕合唱版) Wishing You All The Best (Xmas Version)

ONE PROMISE -《明年見》MV

ToNick - 時間的初衷 (Official MV) ft. @周國賢 /endy chow jaugwokyin

雷深如 (J.Arie) -《陰陽道具 HYSTERIA》feat. MastaMic【18禁】【電視禁播版】Official Music Video

陳健安 On Chan - 惡夢經 The Nightmare Anthem (Official Music Video)

per se - 不日之約 (Official MV)

林欣彤 Mag Lam - 無名指的勇氣 The Courage Of The Ring (Official Music Video)

Supper Moment - Yes I Do - Official MV

張敬軒 Hins Cheung《見或不見 (3香港全力策動)》 [Official MV]

全民造星III總決賽｜Mischa 葉巧琳《浸浴》

#4 近期 LIVE SHOW REPLAY
(各巴絲下次貼LINK 可以 先LINK 後 TOPIC 方便細路 開新PO時 容易COPY PASTE)

衛蘭 Janice Vidal - A Reason To Rejoice (studio live)

wow and flutter presents: per se Live@Home

Yoyo 岑寧兒《Bedtime Story：A Long Long Night》音樂會-LIVE 完整紀錄

王菀之 x 馮允謙 x 伍仲衡 x《東周網》x 《谷Live》Live住倒數！

谷Live第100場直播4K重溫 (21:9)《方皓玟 Live Concert》

YouTube Music Night with Gin Lee

陳奕迅 Eason Chan - 是但求其吹 LIVE [足本重溫]

糖兄妹 x 伍仲衡唱好音樂！伍仲衡官方頻道【直播足本重溫】

【立即重溫】🎶Join The Dreamers 音樂會🎵

#5 2020 成績表

先推PO 25

樓主私心推介

林聰 - 兼職靈魂MV

Supper Moment - 波板糖 PAPA - Official MV

陳柏宇 Jason Chan - 哪個明日

梁釗峰 Leung Chiu Fung - 偉人 Great Man (Official Music Video)

陳浩 Edward.C - 《在盡頭後再見》 Missing You (Official Music Video)

泳兒 Vincy《所有遺失的東西》(Lost) [Official MV]

鄭融 Stephanie Cheng《多喝水》Official Music Video

RubberBand - 練習說再見 MV

吳林峰 Ng Lam Fung - 《一切安好...?》Everything's ok ? (Official Music Video)

AGA 江海迦 - 《So Called Christmas Songs》

Thank you樓主
留定個靚名先
新po想推首歌
之前mv搵鐘雪拍，開始接觸呢隊band，覺得秋分都幾正，然後今次首新歌，覺得都幾好，又好似冇乜人聽，所以推吓先

佢頂唔頂得順呀

RAP

接上個post
正呀屌 楊彤 同 martsn

環球唱片是樂壇班霸，成功打造兩代歌神張學友及陳奕迅外，緊接的江海迦（AGA）、李幸倪（Gin Lee）陸續踏上天后之路。雖去年唱片界因疫情停擺，但環球逆市而行，新銳歌手陳凱詠的派台歌《隔離》及合唱版，長期霸佔各大音樂平台榜首，共獲151個冠軍，《隔離》MV點擊更超過200萬，環球今年再力推4組新人，分別為Mike、P1X3L、石山街及Gary，重新推動樂壇齒輪！

網民期待已久的偶像男子組合P1X3L（讀音Pixel），成員吳啟洋（Phoebus）、葉振弘（Marco）及歐鎮灝（George），平均年齡僅22歲，出身自ViuTV的真人選秀節目《全民造星II》，其中勇奪冠軍寶座的Phoebus，一夜成名後火速上位，近日更以師兄身份亮相《全民造星III》總決賽，擔任嘉賓又唱又跳炒熱現場氣氛，令網民眼前一亮！

P1X3L加盟環球大家庭前憑陽光男孩形象已被知名運動品牌簽下代言合約，為3子出道打下強心針！首支派台歌《Braceless》以強烈視覺觀感大膽呈現活出自我境界，宣揚不應被世人的固定審美尺度框死，也許別人眼中的缺點，正是自身的優點。

27歲的曾比特（Mike）擁有別樹一格的爆炸頭，從小喜歡唱歌，但卻敗於「外貌協會」，但他沒有放棄追夢初心，前年參加《造星II》，即使最終十強止步，但因其獨特聲線及毋庸置疑的唱功，獲導師、音樂人Eric Kwok（郭偉亮）賞識，力證「唱得漂亮比長得漂亮」緊要，引薦入環球，力捧做新一代悲情歌王代表！他首支主打歌《我不如》，由Eric Kwok親自作曲和監製、出爐「叱咤樂壇填詞人大獎」得主林若寧填詞，度身訂造的歌詞正是其寫照︰「我不如一個人，我卑微像一片塵，污染人，毀了人，糟蹋人，只惹人痛恨」。

而趙浚承（Gary）一個既熟悉又陌生的名字與面孔，曾經是男團Square出身的Gary，更深得樂壇校長譚詠麟器重，曾被阿倫安排在演唱會中擔任嘉賓，踏入新一年決定從新出發。為了再戰樂壇，他花了一年時間秘密練肌，轉走韓國熟男Oppa路線。他的歌曲《My World》由舒文監製兼作詞，配上慢板旋律，營造一種浪漫淒美的氛圍，他指出歌曲想帶出一段簡單純潔，會為了對方不計付出，努力成為更好的人。

至於組合石山街由Marstn與Yeung Tung組成，這一男一女分別是獨立音樂人，原本各不相識，卻因社交平台由網友變成朋友。直至有次因男方要借用器材，就造就了他們在石山街首次見面，最後更一同出道。2人歌聲充滿個性之餘又帶點型格和隨性，首支派台歌《暗戀家》由他們一手包辦，使用電子音樂的元素，歌詞就與著名詩人卞之琳的作品《斷章》有相同概念，每個人都可能只是別人的「裝飾」而已，帶出做配角的浪漫。

醬油︰

今年新人睇好error個肥仔、mirror個Edan，因為環球捧人一定柒

又嚟 btw 石山街

留名吹奏我豹

dusty bottle 係例外
結果……
佢上年捧嗰堆新人其實都ok嘅
除咗oscar

仲有造星2 MC 好多男新人

903新人洗唔洗分返男女組合

JNY應該會solo?

分咗嘅 女仔個邊會唔夠數

似會做返幕後

呢句真
下年真係唔知有咩女新人

反而諗緊kerryta 會點

央通之前同mami唔係組咗隊嘢咩

求佢唔好走

出埋lengjai 就散咗，但有幫mami 監製Gwendolyn 啲歌

刀削終於肯轉曲風
呢首我覺得唔差 有少少Jay fung果種groovy味 慘少陣咪幾好
你唔厭個個都厭啦 最重要你證明到出黎唔好寫親歌都係果種慘情風格先

講開Dusty Bottle, 我好鍾意佢地啲曲風
香港有冇類似band/ 歌手推薦？

我覺得浮上水面地上黎計佢地係唯一

Yeung Tung簽環球
係咪即係以後無GTB

Fiona首新歌幾有filicious同tenacious味，好過前幾年啲歌，但如果真係要拎女金，一定要有多啲新嘗試同突破
另外希望下plug係快歌

簽咗華納期待

造星打救樂壇

供應貨源

造星三出年有無人出道

冇咗dusty bottle真係一個好大好大嘅損失

專登search返睇吓係咪同一條仔

My Doppelgänger in Copenhagen - Fiona Sit薛凱琪

都幾多轉音
Live到就

下年好多新人都造星出身
MC 兒登 肥仔 mike p1x3L
頭4個都睇好
造星撐起香港樂壇

唔知暈ee幾時出道

Kaho典算

應該ok嘅
Kaho行唱作路線
ig又話今年會出EP

牙Cloud

歌手施匡翹（Zaina）去年成為本港首位確診新冠肺炎的藝人，工作暫停外又引起軒然大波，但有危就有機，因受外界關注而得「星夢」高層何哲圖賞識，月前已成為周柏豪、吳若希的師妹外，更有機會入劇組，於歌視作雙線發展。

醬油：

見到上面篇鱔稿已經覺得好好笑

我星專收垃圾

你估你公司真係咁大咩

《半島》開始聽
之後聽返舊嗰啲都正
《唯有平淡》

唔乸係呀嘛
通常咁應該代表有人走㗎喇喎

何雁詩走咗嘅

有啲仔應該都約滿

做一曲歌手

mischa manson都應該會出新歌？

之後雲姨 cy 個啲排住隊啦

mischa唔係新人

我知佢出咗道7/8年，順便提下佢個名姐，覺得經過造星佢會出多咗歌

仲做過兩次新人

今個禮拜會出

佢今年會出好多好多首歌

好聽
我mi

希望係
之前出道咁耐都產量奇低
唔怪得人唔識你

以Aga嘅曲嚟講算幾悶

算啦純粹宣傳問題 出得多歌亦唔會見得特別多人識

所以彈畀人

謝

諗諗下你又啱
呢個女人好神奇
每plug 一首歌唔單止啲曲風、唱腔變咗
好次連個樣，個性格都變埋
仲要隔勁耐先一首歌
每次都好似重新認識呢個人
其實Sony 同佢諗好自己走咩路線未

唔錯

今次兩首歌出既間隔應該史上最短 前後只係三個月

正

2020串燒廣東歌 Cantopop Medley (無伴奏合唱版本) - SENZA A Cappella
#廣東歌 #香港音樂 #無伴奏合唱

【環球新人】環球唱片繼上年失去Robynn & Kendy同Dusty Bottle之後，2021年推出四組新人單位，包括跳唱組合PIX3L、Mike曾比特、組合石山街和Gary趙浚承。

P1X3L
跳唱組合PIX3L（讀音Pixel），成員Phoebus 、Marco 、George ，均出身自ViuTV的真人選秀節目《全民造星II》。

Mike 曾比特
他除了擁有標誌性的爆炸頭外，其獨特的聲線及唱功令不少人注目。他參加《全民造星II》時因得到導師Eric Kwok（郭偉亮）賞識，並由Eric引薦入環球打造為新一代悲情歌王代表。

石山街 Rock Hill Street
石山街由男成員Marstn及女成員Yeung Tung組成，擅長不同樂器，作曲及编曲，並曾與不同歌手合作，如Yeung Tung替唱作歌手Serrini監製，其實早於2017年2人曾組成組合GTB，而Marstn則於2012年開始創作音樂，是一位才華創作型歌手。

趙浚承Gary
一個既熟悉又陌生的名字與面孔，曾經是男團出身的他，累積不少幕前演出經驗，包括拍攝電影等。多年來他從未放棄追求音樂夢，裝備好自己後決定在2021年從新出發，再次投入他的音樂懷抱。

除左呀Mike 其餘全部唔睇好

祝你好運 護旗手趙浚承

牛b死了

我自己幾期侍石山街

佢痴得去痰伯都知咩料啦

自從佢入咗星夢我已經當冇呢個人存在

無晒自己靈魂

我撐撐撐過了漆黑

我撐撐撐過了鄉黑

是但啦 由得佢自high開心

咁呢啲相唔係有關護旗嘅相嚟 我唔係話佢黃
btw想知點解條友可以再出道

首首都唱呢啲唔慌唔開心

胡鴻鈞 Hubert Wu - 心跳移植 Official MV

有碗話碗啦 好到好撚好就未算
起碼叫做有興趣聽下 唔係一味喺度傷春悲秋 不過我會睇定啲先決定係咪改觀
覺得佢條友下首歌又會行返舊路

欣彤不紅 天理不容趁呢幾年班天后退場就一定要上位
不過今年係fi強勢回歸

金Jer

佢公司有無人幫佢揀啲高質啲既歌
轉會之後得次元壁/一秒比較好啲
英皇時期去到忍/重光記念日，甚至cover DJ嗰首都無咁悶
不過唔覺得Fiona會影響到佢地

fi首新歌俾我個feel係
悶歌
但肯定比903日播夜播

DB / Jace Chan 都幾有風格
不過環球捧人真係
DB真係可惜啲歌咁好聽，香港又少呢類style
Oscar魔音黎，好似環球簽親啲新仔都係唔得

慘

柏豪又死咗
JW又死

明明三四年前仲覺得未來係有佢哋

Oscar真係搞唔掂，尤其係個唱腔
試過好努力咁去感受下佢啲歌，但真係搞唔掂，聽唔入耳

可以點同九巴crossover

巴士~引我再次回眸
路邊~伸出這一對手

agger
btw one promise 我覺得都唔錯
不過anton……

薛凱琪 Fiona Sit - 哥本哈根的另一個我 My Doppelgänger in Copenhagen (Official Music Video)

好耐冇試過咁留意香港樂壇新人
但睇番Serrini原來都唔新

同AGA同期

九巴物語

512？

唱吳林峰嘅巴士光年

講起吳林峰，首新歌一切安好幾正

聖誕嗰首都好聽

唔會咁樣衰搵返512 卦

和好唔得？

牙醫ig

四十歲都嚟緊 Keep得好好
唱腔唔同咗但個樣仲保持到浸少女味

被hack了

ICON 好大WO

搞乜

畀人hack咗喇

想掩飾

啲post不斷少緊

Hacker del緊post

仲改咗做🇹🇷

當年square個樣最柒就係佢

Icon

個hacker都幾柒 好hack唔hack hack牙醫
五千幾六千個post慢慢刪啦

特登撳入去睇

牙醫條女嚟

施匡翹染疫因禍得福 曝光率升獲星夢高層賞識勢加盟TVB拍劇

插埋旗

笑撚死

宣示主權

呢首正
但vocal mixing真係做得好差
要較到好大聲先聽得清楚人聲
定係得我一個係咁

佢上咗fb求救

個潛台詞係
你搞還搞
做咩要換咗張大波妹嘅圖上去呀

唔係仔梗係冇taste

不了

內心獨白: 係都大波靚仔

開頭以為新歌宣傳

有冇it狗幫佢

即係SYNT
一樣咁悶

我覺得仲悶過SYNT

可以錄到站提示

唉
小巧ig del曬有關新碟嘅post
睇嚟第一隻大碟又凍過水

牙醫有被刪post咩?

唔好啦
難得咁多首都係自己寫

樂壇已死

好期待邊個新人唱

吳林峰幾有諗頭喎

Jer?

依家上去睇，係唔係搞掂咗啦？

應該ig出咗手

但冇晒ig tv片

係啦 本身del左頭2個post 然後出左個red and white 依家回復番

juno_mak
完成了今天工作的首天部份。
質感質素這回事，還是與專業頂尖的合作好。
倦意說晩安。

好有骨

今天工作的首天部份

仲小器過女人

cls
Kay果邊都好得體咁講番不和嘅事
佢洗唔洗繼續暗串人？
一係就爆大鑊直接數臭Kay, 一係就好嚟好去出少句聲啦

本來幾欣賞Juno啲音樂，但佢性格真係幾有問題，做男人做到咁做咩事啫

唉最後咁樣收場
希望只係做新聞啦
773312 個project 咁就完左？

仲點樣繼續落去
公開咁講埋真係冇得返轉頭

佢小氣極都阻止唔到903比獎kay 我係Juno就收聲唔好咁撚多野講啦 句句有骨想點呢

Fiona首歌 有兩句尾隻字拉高音 聽落好刺耳

係咪由三生一吻開始先咁明顯

好似係 其實都係藉口啦 早唱左果兩句歌講到世界末日咁

呢啲真係早走好着好過 依家見到Kay可以放飛自我，自由自在咁做返自己都feel到佢之前好大鬱結

派完合唱歌
我估Kay應該講咗玩埋今年收皮
之後合作關係就惡化咗, 剩番嘅歌都放棄唔錄了
之後完全唔派Kay solo歌，但仲想試下拎至尊碟
所以繼續派合唱，但冇咗Kay, 903都唔再想畀至尊碟Juno

Kay唔係簽咗5年咩 而家係提早解約？

Nowhere boys真係underrated
點解我而家先識到佢地，推石頭的人、最後的搖滾、That's why，大步走，火樹全部都好撚正好有風格

少爺仔係咁㗎啦

普通華
天外飛仙
地心吸力
逃出阿卡拉
掹藤

致旅途中的我 種子

做導演大忌

咩中文

致旅途十大第三都推唔起nowhere boys

咁橋嗰屆冇得搞實體頒獎禮

係喎漏咗 種子

麥克折射線

推石頭的人好適合今日聽
用力推 推不走那潮水
活在混沌越有想法越有罪
香港嘅樂與怒係好難行㗎啦，你睇下Kolor，逆流，IOS，Tonick，及時雨聽香港rock嘅得閒開個po圍個爐啦

唔知係未夠歌但趕住要出，定係都係覺得5歌EP賺錢啲
與人同行/同檯/mean，派多首另一首入碟就可以出

邊個po

之前出曬post話新碟8首歌
仲話本身預20年尾出，而家要21年春季
估唔到最後咁都要縮沙

張生新碟上架 十七隻歌

17首

mike 隻新歌開始做宣傳
就咁聽幾十秒
個feel有啲似小肥

11粵 6國

一係唔出
一出就出17首歌

《無城有愛》搵咗王樂儀

張敬軒 Hins Cheung《俏郎君》[Official MV]

有幾首前兩年派落

From隔離po

痴撚線 17首

Sweet Escape完全係呢兩年啲rapper最鍾意玩嗰啲autotune歌

從頭開始係林家謙作曲

呢首同輕時光都正，可唔可以之後plug呢兩首

個個淨完呢啲trap就話自己rapper
不過呢首都ok嘅，叫做carry到
呢首係咪就係delta t嗰首

Delta T填詞

King Jer

英皇無啦啦轉咗張敬軒去飛圖唱片
佢ig仲話係label director

其實轉黎轉去有咩分別

同埋我都唔係好識eas music同環球嘅關係
我諗我係唔識分唱片公司 發行公司？

係咪因為17首歌所以揀1月7號出

《九巴 x Jer柳應廷 － 初心物語音樂會》
📅日期：1月10日(星期日)
⏰時間：晚上8點開始
📍舉行地點：Facebook - KMB九巴專頁及YouTube - 九巴頻道KMB

過主啦

Jace就出新歌

浸浴 已上架

想佢出跳唱
做女idol

佢啲南嘸曲風就真係沒完沒了

搞乜撚野把聲唱到咁輕冇撚哂feel
Live正好多

呢條5毛真係影衰hana

物以類聚啫
有藍歌手就有藍粉

個vocal take到咁應該hit唔到
真係可惜

Mike首新歌係之前eric kwok開live一個鐘內作曲挑戰嗰首

Mike果首幾好loop

mischa同mike新歌都好聽

我都鍾意鳩嗌版

葉巧琳 Mischa Ip - 浸浴

Mike首歌係幾好聽 夠K 多人鐘意

好正

真係，幾好聽

mike 新歌畀我個feel係
唱作人版嘅小肥

都市lonely好撚正

都市lonely night

12號上streaming就可以不停loop

Mike 曾比特 -《我不如》MV

2021 香港唱片商會銷量榜第1週 2021/1/8
TW LW NW
01 03 03 Limerence / Dear Jane
02 NE 01 Evermore / Taylor Swift
03 01 04 不能放手 / HANA 菊梓喬
04 RE 05 i / RubberBand
05 NE 01 Love in L.A. / 容祖兒
06 04 07 Dear Secret / Gin Lee
07 02 04 The Album and The End of it / 麥浚龍 x 謝安琪
08 RE 05 Positions / Ariana Grande
09 06 02 Everything is You / Supper Moment
10 07 03 Awaken / 馮允謙

首歌都唔係佢作
Eric Kwok㗎喎
btw佢喺MOOV個ig story講嘢勁多懶音
「貧友」「真比突」，連講自己個名都有，點搞

煎lee 隻碟仲係榜上面
幾時出第二版

借位
張敬軒出專輯 全民熱賀

屌柒咗sor

K Tsang

RB

嘩，呢個星期新城榜

冠亞

cls

排第四

Jace 15號

把聲好聽

佢把聲好清

支持情歌小天后

佢唱英文歌好聽好多

冇咗四大係咪摺得

出第二版如果有YouTube music night Blu-ray 會買
拍得咁靚但YouTube畫質麻麻

嗰晚個 cam man 係唯一敗筆

就快開始喇

又lag冇聲

而家得喇

九巴第一次搞音響仲好過九展咜叱果晚

mami唱手望

好正呀

Mami把聲好啱feel

Jer抵落新人金
Ak收檔啦

嘩屌
咪撚強姦首歌啦

好多fd覺得佢唔明手望首歌個意境
有少少浪費左首歌
唔係下下show到好有爆炸力就叫好

佢把聲本身已經好撚難聽
仲要強姦埋之之首歌

從來未覺得熱浪假期咁好聽

陳蕾 《旁觀有罪》
旁觀者都應該接受懲戒 為非一起作歹
創作靈感來自韓國「N號房」事件

明天 各平台同步上架

終於上架 等咗首歌好耐

個feel好似《不知道甚麼時候》

豹粉等左好好好好好好好耐
旁觀有罪終於有
尾段一氣呵成正到痛哭

見到viutv小肥俾柏宇同江若琳寸得好少獎就覺得慘
小肥值得更出名

我知林家謙隻碟已經炒到上天價但係有冇online store有lossless 可以買好想比錢

咁佢哋friend底吖嘛
我諗小肥冇乜所謂
btw 江若琳攞好多獎咩

新城個個都有

2007年既女新人好似好早沉哂
其實小肥算係咁啦，起碼歌既傳唱度唔差

身為一間電台唔係所有歌都播得
真係執柒左佢算啦

孤寒唔肯比錢

歌手·門今日開始做了

比比鳥

你哋玩得開心啲

奶粉錢貴要犧牲尊嚴

觀眾在民間大獎2020最新走勢

大家快啲去投
我最佳綜藝投咗畀chill club
因為呢個節目聽返廣東歌

男排女將頒獎禮

個投票未完
叫多啲人投啦

On仔1月19出碟

loop 緊

80年代city pop 正撚到傻

期待首約定的夢幻島

輪住嚟
前年On攞兩個叱咤獎 Jay白果
上年就Jay攞三個 On白果（但有concert開）

咁jay係正嘅！希望今年jay都會有歌出啦

陳蕾 Panther Chan - 旁觀有罪 Bystander Effect (Official Music Video)

豹坐係到個look好型

條路自己揀

PS.豹 好似有講過受N號房事件做靈感

呢個合唱好聽喎

Sony 全部人搬MeWe

講就咁講

本身已經少人follow 搬黎做乜鳩

Olivier Cong 江逸天- 風茫

出中文歌

咁有藝人帶頭都係好事嚟嘅

機會成本低

JACE
虛擬人與我

處女Post推唔起
想借個位喺度推一下
推完縮番入被竇先

認識廣東歌，由呢度開始！

又準備爆hit

on仔暗示自己條蘑菇好大？

轉咗場未
本地音樂人/Page/Group MeWe整合

SHARE

入門向 #331
認識廣東歌，由呢度開始！

MEWE轉場PO #334
本地音樂人/Page/Group MeWe整合

林家謙作曲

同為亞視既驕傲，陳蕾算唔算撈得仲好過羅力威

掂喎

聽完 Jace新歌掂到

好聽

正呀

家謙出品

On仔新碟《未知之知》係各大音樂平台有得聽啦

曾樂彤 Tsang Lok Tung《不一樣的我 (音樂永續 作品)》[Official MV]

愛裡沒有詛咒 好好聽

港台至尊金曲會係邊首呢?

一人之境 Vs 呼吸有害 Vs 致明日的舞 Vs 人話 Vs 銀河修理員

虛擬人與我

唔會人話啦
港台頒俾人話下年分分鐘連十大中文金曲都冇埋

十大點都有卦

約定的夢幻島正到
must聽

估呼吸有害

超鍾意呢首

後面個part邊個有份

Van? Regen? 11? Cheronna？

Jace Chan 陳凱詠 - 《虛擬人與我》 MV

Agger 啲arrangement 超正
仲要同未知道互相呼應

愛𥚃沒有詛咒都正到傻
有冇Vicky打手

【轉載】點解XXX冇獎攞？幾張圖解釋903頒獎禮

支持左

Vicky + 耀輝正到呢

呢個組合真係永冇失手

門、借火、彳亍、人曲、銀髮白、今天終於一人回家etc.

佢兩個真係無敵組合黎 首首都極高質

今plug差d

暫時最鍾意都係天生二品

但佢隔離hit左 差左都有大把人聽啦

雌雄同體、花心、溝渠暢泳、剎那的烏托邦

YT好少VIEW，個CHANNEL太偏

今晚8點！
第43屆十大中文金曲

北京人壽港台兩周冠

屌那媽

多喝水四台上曬
差viu

算唔算快

呢首入碟真係好驚喜
其實仲可以收埋出神/廢學remix變大碟

天生二品

北京人壽三台冠，五台冠在望

大台會冠咩

所以港台冠左兩次 當多左果次係大台冠

第四十三屆十大中文金曲得獎名單

十大中文金曲
第一首 058 銀河修理員 Dear Jane
第二首 120 劫後餘生 周柏豪
第三首 096 All We Have Is Now 方皓玟
第四首 076 凡人不懂愛 胡鴻鈞
第五首 127 溝渠暢泳 泳兒
第六首 124 感情這回事 陳柏宇
第七首 074 一人之境 林家謙
第八首 063 別為我好 許靖韻
第九首 005 忘記和記 麥浚龍 Feat. 黎明
第十首 067 呼吸有害 莫文蔚

十大中文金曲國語歌曲獎
我是如此相信 周杰倫

全球華人至尊金曲獎
呼吸有害 莫文蔚

十大中文金曲新人獎
金獎：Anson Lo盧瀚霆
銀獎：Thor駱振偉
銅獎：JER柳應廷

十大中文金曲最佳中文唱片獎
男歌手：《拾》 - 許廷鏗
女歌手：《摩天動物園》 - 鄧紫棋
樂隊組合：《Little By Little》 - 小塵埃

十大中文金曲CASH創作歌手獎
金獎：馮允謙
銀獎：陳蕾
銅獎：Serrini

十大中文金曲男歌手獎
金獎：周柏豪
銀獎：許廷鏗
銅獎：姜濤

十大中文金曲女歌手獎
金獎：Gin Lee 李幸倪
銀獎：鄭欣宜
銅獎：AGA 江海迦

十大中文金曲樂隊/組合獎
金獎：RubberBand
銀獎：Dear Jane
銅獎：ToNick

追思
亞里安（1967-2020）
譚炳文（1934-2020）
李香琴（1932-2021）

是撚但

女金李幸倪

Gin Lee終於有獎

港台完美演繹一啖砂糖一啖屎

+1
唔夠k 旋律又唔太洗腦入耳
只係得編曲算有誠意

差啲認唔出佢

屌你老母 就算唔講中國蠔藍 男金唔係應該計產量？ 牙醫兩隻碟 銀

港台個專業評判團好多歌手都有份

7成投票 怪得邊個

感謝港台頒發十大中文金曲獎給《All We Have Is Now》

會繼續初心不變努力創作。

浦銘心嚟嘅，原來係小明

AK輸埋比阿科

Thor仲高位過Jer

如果講歌, 阿科首歌係好聽過AK

不用分那麼細

成晚啲訪問片 最鐘意都係周耀輝呢段

好有深度 都講到詞人心聲
佢啲詞本身又高汁

聽咗幾次《未知之知》
可能《本原》真係太神，今次呢隻感覺真係冇乜特別，歌與歌之間冇乜連結，真係純粹plug歌plug到夠數就出隻EP咁嘅感覺

其實RTHK啲獎都幾破格

反而呢個係正常，計返佢年資地位同埋首歌係hit既
但女歌手/男歌手/新人好突破
Gin竟然係唔受捧既一年有女金
Alfred竟然唔係男金
男銅俾姜都好大膽
新人竟然有Thor > Jer

係囉，欣直今年好似得一首歌？
論作品人氣，仲有好多人選
雖然唔鐘意Thor，不過搶左AK個位
估唔到RTHK buy AL多過Jer

RTHK係咪無視公司Quota，唔係谷kenny架咩
其實我覺得溝渠都好聽既，不過再出發呢啲job都接真係無哂好感
撇除政治立場，周2020年都唔會值男金

LKH今年咁紅，竟然得一個獎
刮風沙有獎，我覺得係sony其他人無競爭力（雖然覺得二汶夠班，但再聚十大好似唔夠hit，其實計人氣拎女銀會更實至名歸)
呢幾年Jason好似人紅過歌，其實佢轉歌路係好事
anyone but Jason隻碟有啲樽頸，得本能寺好啲
反而今年行偽Juno風格，我覺得那個明日好過刮風沙

其實莫係咪唔計Sony HK quota ?
只係因為真hit同埋咁既地位都肯出席

佢係歌海啫但2020年都無一首紅，要攞獎都無說服力啦
大台就WFC啦，俾埋男歌手佢都唔會意外

因為Thor 以前做過RTHK

哪個明日好正 風曲好特別 中間段音樂break

“「搶耳音樂」致力推廣香港新音樂，推動亞洲及全球的音樂連結。由文藝復興基金會於2016年創立，項目包括：「搶耳音樂廠牌計劃」、「搶耳全球」、「搶耳巡演」及「搶耳博覽」等。
“

有無人知呢個brand 乜來頭

見到巴士都有廣告

文藝復興基金會係明哥搞起
啲project好似主要係攞政府funding

唔算啦 好少事啫

最o咀係小塵埃攞咗個最佳專輯

呢個幾好笑 隻碟仲要好似係2019產物

其實係咪睇住叱咤嚟頒，特登唔同

三隻碟都係19年尾

聽日903叱咤樂壇首播《樂壇已死》

可惜派台成績好差
風沙刮完陳伯今年要爭氣呀

話時話，二汶係咪離開咗Sony

佢嗰日叱咤好似話佢同Sony嘅合作係唔一樣

好似個period係計19年11月至20年11月
個獎一時計銷量，一時計ap, 一時乜都唔計，永遠都get唔到個結果係點嚟

見Sony幫啲歌手開MeWe page冇佢，ig bio又改左，唔怪得Sony冇分奬quota比佢。靠一個電視節目拎到最女真係好勁

見到男金就知
咩叫一粒老鼠屎整臭成煲粥

應該淨係搵sony做發行

同中超做球星墳墓有咩分別

其實有機
已經上到第3
而且如果蛋記開聲要做首5台冠畀雞容點都會啦

好似未公布主唱?
好多人望見個班底已經估係jer

最尾嗰句認同，隻碟每首歌冇乜連結，但淨論歌質素，係高汁嘅

無聽一排，呢一兩年有咩好推介

林家謙全部歌

但約定的夢幻島同未知道做開頭結尾好正
不過同意本原太高汁太神

張敬軒 新大碟 - The Brightest Darkness
新派台歌 - 俏郎君

更正 viu上埋
五台上曬

聽講TVB tag《溝渠暢泳》係五台冠軍歌
利申：冇睇

呢班主持入得雪櫃

講左幾次五台

我手頭上資料顯示區永權同許文軒各提及一次五台 旁邊既陸浩明有無講過我暫時無數據喺手

成晚係咁等佢出場

呢條女除左翻唱仲識做乜柒

CCTVB唔承認有其他電視台
平時啲娛樂新聞會遮住viutv啲咪牌

全世界炒車 樂壇已死唔關jer事

吳林峰

邊L個之前話Jer 同我死出嚟

臨尾果段有jer

「樂壇已死大合唱團」一起替歌曲錄製和音部份，成員由一群年輕歌手組成，包括：吳林峰、康志維、SIN 林善麟 、鍾舒祺、Tomy何家銘、符家浚及SENZA A Cappella的Miri Leung、Peace Lo、King Lam、以及雷同二友的謝芊彤、謝芊蕾。

頭先有句認錯咗係呀jer，原來冇佢

其實真係有阿jer

所以12人樂隊，冇名嗰個係佢
好橙

jer係咪秘撈

係咪即係花姐唔俾Jer落名參與呢壇嘢
其他單位全部都係冇公司

下面成行灰色

其實近期有幾隻upload嘅歌都寫住音樂永續作品係咪蛋隻新碟？

唔係，係正苦資助計劃嚟，之前牙醫Mag豹話錄咗首翻唱歌應該都係呢個project，我諗各大公司應該都有幫旗下artists申請

項目宗旨

「音樂永續2020」計劃推動重建香港作為優良營商及生活城市的信心；強調本地唱片業對香港 及地區 娛樂界丶社會及經濟貢獻的重要性。 計劃鼓勵唱片業於疫情下繼續投資，提供音樂娛樂以饗香港市民，透過重新編曲製作再次賦予名曲新的意義，並以在短時間內發行，達到即時之效。

目標

向經典流行金曲致敬並激發音樂人創意，混合新與舊的音樂元素，讓不同年代風格的藝人參與，百花齊放。

但最後都係通哂天

真係戇鳩 人地韓國就用政府力量推廣自己文化發光發熱 香港就用公帤資助啲新生代唱老歌

星夢d垃圾歌除咗仲睇cctvb
應該唔會聽過

agger
我好鍾意聽舊歌
但係如果我要聽舊歌我聽返原唱唔好

請得都要俾下面既
唔想撈咩
不過連我地都知tvb d獎幾有代表性
佢點會唔知

港台個結果真係匪夷所思
分豬肉分得均勻過新城 各大公司都有大獎
然後男金女銀新人銀3條友都係上年一首歌 再加3隻19年專輯真係o嘴
佢話公眾70專業30投票
我諗唔到有咁多人投畀pakho
雖然投票期佢未做中国人同訪問
但係佢自從入星夢之後大家都wfc啦仲有咁高人氣

是但啦水份大到冇都冇所謂

佢段speech:

多謝Herman，多謝勁歌組上上下下左左右右嘅支持，同埋成日都會諗起我，俾我上嚟推廣我自己嘅音樂，希望嚟緊大家都會一齊做多啲好嘅音樂節目，推廣多啲新嘅廣東歌，因為新歌其實好多都好好聽嘅，希望大家會繼續做多啲，大家都會繼續聽多啲新嘅廣東歌，thank you

佢每次攞獎都淨係多謝勁歌組而唔係CCTVB仲有講咗係人地請佢先上去，同埋成段嘢擺明串CCTVB封殺其他高質音樂同睇開CCTVB嘅人唔會聽其他歌，所以佢先成日上去宣傳擴闊(CCTVB個)樂壇嘅光譜

佢叱咤同港台攞獎都即刻po相，今次冇，擺明唔care啲爛膠獎

一睇就知佢係世界仔啦

Sorry I'll Be Late - 魚仔

支持下本地創作

《樂壇已死》聽歌版

林家謙連微博都有玩，唔好幻想太多

唔PO相應該係費事俾人屌

佢拎獎果下仲wow左聲架

但有啲獎其實仲頒得好過903既
例如唱作人同組合三甲

之前上去唱live啲片都有照po，怕咩

我諗佢真係想上唔同平台宣傳自己嘅音樂雖然我就覺得上大台根本起唔到太大宣傳作用

琴晚個獎真係痴撚線，明明Deep都分咗個廿大豬肉獎Hubert又狂掃獎，都要LKH同佢地分同一個獎仲要三個人其實好明顯分到邊個金銀銅都要有三個金獎，on99懷疑CCTVB唔想Hubert屈就攞銀獎，但真係好侮辱LKH希望LKH以後淨係上去宣傳新歌但唔好玩頒獎禮或者直接唔好派歌過去算

wow得好尷尬，交戲feel

用Sony推陳柏宇黃妍個模式囉
上勁歌同樂勢力就算
咪再玩頒獎禮 等佢柒上加柒

咁佢都有玩mewe嘅

其實唔代表啲咩

啱呀都係回應下有玩微博都唔一定代表咩姐
當然唔好玩最好啦

醒下啦
連fb d街客都面對現實話希望佢唔好再上tvb
冇諗過呢度仲兜緊
又話點唔情願
又話咩專登唔提tvb 家謙好野
人地班蛋記歪星俾人揸住春袋要出席
你獨立歌手出唔出席自己諗啦

我鍾意聽佢都幫唔落影衰自己

其實理唔到咁多㗎喇，
用微博就偽黃/藍，用mewe就唔代表啲咩，
跟連登仔嘅標準做人，未上到位都餓撚死咗

算啦 CCTVB 討論咁多做乜
Who cares

以今年計嘅頒獎 港台>OTHER
商台個LIVE 衰左係音響

豹哥

得商台係真live

呀，新城都係

新城無電視台幫手播最寒酸
77台播都好呀

港台剪得幾好

agger
認真我覺得今年新城嘅賽果正路過cctvb

有分🐷獎比黃妍呢點已經完勝tvb

你攞緊個最唔正路最冇討論意義嘅嚟比

咁係呀嘛
同樣係豬肉獎
我寧願睇正路啲嘅豬肉獎
好過睇人哋annual dinner 分豬肉獎

得呢個先可以挑戰CCTVB

鑽石娛樂啲friend

新城係真係party嚟，
如果冇武肺，咁多歌手一齊出席都幾熱鬧

Yan Ting有新歌上架

係咪ViuTV主題曲嗰首

係
上年年頭話出歌到而家終於有

衛詩都有新歌上架

難得人人有獎
有啲有料但唔紅既都有live唱
算係咁

唔錯 但冇太大feel

前幾年話改革 開頭其實都ok，後尾又走返下坡

今年一開始啲歌就咁正 serrini 豹哥 on仔

P1X3L 22/1出歌

收皮啦佢地

補返條LINK

2021年度香港各大電子傳媒機構冠軍歌曲列表

冇比較之下都覺得麻麻地
一攞MIRROR/ERROR比較即刻覺得大鑊

Marco已經唔靚仔仲要配個咁嘅髮型

笑到我仆街一見到個頭

成個好耐冇洗頭嘅油頭毒撚咁

唔會啦

個頭咩事

唱片公司咁撚勇

仲要chok 樣... 真係搞唔掂
Gel 下個頭都好吖

其餘果兩個我都理解到唔少人鍾意呢啲type
但係Marco真係百思不得其解

其實首保險歌真係普通到不能再普通
又唔見特別多人鍾意
個個台咁谷真係有啲礙眼

得王君馨做到

有冇人睇緊安仔 新碟發佈live

睇緊

本原太勁
但今次隻碟其實都好正

衛詩 Jill Vidal - 一知半解 Half-Truth (Official Music Video)

俏郎君一開頭好慢，唔鍾意intro電子琴，chorus令我諗起《缺》，慢歌方面好似冇乜突破咁

發覺張敬軒呢期好鐘意搵姓趙嗰條馬拉佬嚟編新歌
但又唔覺條馬拉佬編得有咩咁特別

仲有邊首？

啱啱見到《百年樹木》都係MAC CHEW
《百年樹木》電影感編曲都唔錯嘅

同埋《俏郎君》唱頭兩隻字表達嘅吞吐感，令我諗起《百年樹木》
《俏郎君》除非 將畢生所信 也推翻
《百年樹木》聯想 校友會的周年宴

brightness darkness好似有好幾隻歌都係佢編
不過《缺》個編曲真係一流，加埋個MV同歌詞直頭係perfect match

Senses Inherited除咗天才兒童之外，全部都係Mac Chew
之所以搵佢係因為SI隻碟主題係向Sandy隻感覺完美致敬，而感覺完美全碟編曲都係佢同陳愛珍做嘅
btw佢中文名叫周國儀，唔係姓趙

原來係咁

是但求其愛會唔會更....慢....
不過香港人就係鐘意慢歌，快歌好難hit
同碟更鐘意 無城有愛 sweet escape

首歌唔錯 聽落都好似係佢唱嘅style

原來佢姓周，一直以為佢姓趙
咁終於佢點解有幾首歌嘅intro係啲用好舊嘅synthesizer聲

俏郎君嗰隻慢唔係一般慢，係加埋怪雞電子琴，其實係咪想玩復古
開聲頭兩隻字嗰種吞吐「除非」令人諗起百年樹木嘅「聯想」
嗰種慢嘅感覺係 = 搭全港最長巴士路線53號嘅感覺一樣

唔出奇呀
本身俏郎君呢個名係1973年一套戲嘅戲名
btw我覺得呢隻歌靠mv救番唔少

我唔想炒多次啊

有人問如果周家怡唔係講呢句
而係話我唔想你有事
結局會唔會唔同
我覺得唔會

咁又唔覺你講嘅野
是但求其就真係慢到聽到訓著。。。
每個人理解同感覺可以好唔同

好多人反而覺得mv拍得唔好 而且對白阻住佢地聽首歌等緊第二個mv睇下會唔會演繹得更好

我又覺得《是但》琴+絃樂編得動人
《俏》嘅verse慢到可以skip，等入軒式chorus救隻歌

是但超悶...
致明日的舞滿分

收到封球記打飛機email

AGA 江海迦 & Gin Lee 李幸倪 榮獲女歌手金獎

2020年度香港樂壇各個頒獎禮完滿結束，恭喜AGA 江海迦與Gin Lee 李幸倪分別獲得「叱咤樂壇女歌手」&「叱咤樂壇唱作人大獎」金獎及「十大中文金曲女歌手獎」金獎。

希望二人今年繼續為一眾樂迷帶來更多優秀作品，以感謝大家的支持和肯定。

最近鍾意咗重頭開始 sweet Escape

連登最多讀心師
點都讀到林定謙係黃

想知佢係咩立場好簡單
你搵下聽風依首歌嘅來源就知
依首歌係903邀請，風雨中抱緊你project, 幫2019年嘅香港打氣 (唔係香港再出發果啲吖）
咁都要質疑其實好on9

唔係質疑佢，因為佢從來無真正表態
我都唔太care林家謙或者其他鍾意既歌手上大台
只要唔好太樣衰好似周柏豪咁
我覺得可笑既係連登讀心師

呢排好似好撚多人帶風向

冰原幾好聽

個曲係幾好聽
但係細貓把聲係有d怪
唱腔？咬字？
我都唔係幾歸納到

咬字?
係咪響韓國講得太多韓文影響

當年佢星一已經係咁嘅聲，可以講係佢嘅特色
不過自己就唔係好like咁解

佢上年唱〈渴〉呢個問題都冇放得咁大
但今年一唱慢歌就出現番

做唔做到睇cctvb啦
佢地最亂鳩黎

有冇人有聽非洲雞

非洲雞飛得起

好L正
香港有返啲冇咁主流嘅嘢上大台真好

巫婆余好似準備失勢

希望星夢係下一位

唔好對依間公司有任何期望啦

好想睇星夢收皮，為樂壇除害

呢啲唔洗用[member][/ member] 啦
要大大聲講出嚟

提議鬧cctvb 嘅意見唔洗[member][/ member]

肥仔同Edan 準備出新歌

力棒新人？

想知肥仔會係抒情歌定係跳唱，見條片練晒舞咁，但係感覺佢唱慢歌又應該唔差咁
兒登係咪應該第一首會係慢歌

肥仔其實唱功唔差，唱情歌應該幾好睇

兒登應該係台式情歌

將軍令出咗續集，有無人有聽開佢地

啲詞都少尷
娘娘話到 奴才即到

好事

馮允謙 陳健安 陳蕾 柳應廷 吳林峰 kolor rubberband
全部歌

太多

Hana其實唔差 只不過全部都係一樣
聽到真係好撚厭

唔差嘅歌整十幾首相似嘅
你睇佢入星夢之前

佢果種所謂唔差 但如果大台唔執佢返去
根本能力上只係七線歌手一個
或者係上年去參加造星唔知入唔入到五十強果種人黎

係因為星夢不停宣傳佢所首歌都畀佢唱所以佢先上到一線姐
如果佢入到全民造星：
評判：你咁樣唔得喎唱得咁平凡，悲情又唔夠傷感愛情又唔夠甜蜜，跳舞都冇喎

因為呢條片

有個留言：

903 有幾可唔俾面

條片負皮多到 又真係幾港女
Mischa個look 同個格同佢依家差勁遠
(但佢好似每次轉plug 都變咗另一個人)

點解你哋要[member][/ member]
如果非會員想追廣東歌資訊點算?

本身聽開乜曲風?

乜柒都聽
好聽有心思就得

呀，仲有唔太鐘意罐頭歌

二汶3月尾紅館

上年嗰班撈唔起嘅暗星咋

Woo 堅找數

二汶 3月 RB 4月
荷包無了

佢當日唔入星夢咪一樣
當日本身根本無人識佢

全尼：陳曉怡 你既成績係三盞紅燈 或者睇下遲啲喺另一個舞台會唔會再見到你

旁白君：三盞紅燈代表多牙吖既造星之旅黎到呢度已經告一段落 離開其實係另一個開始……

舊公司例如七歲嗰陣真係冇人識
反而舊公司最多人識嘅咪天堂鳥

8月仲有小明
腎仔差你呀

唔罐頭嘅，下面playlist 由Jay Fung 開始倒數開始聽

馮允謙 - 開始倒數
RubberBand - 百毒不侵
陳蕾 - 娑婆
岑寧兒 - 困局
許廷鏗 - Negative
黃妍 - 牆身有裂
衛蘭 - 帶走你的垃圾
per se - 粉碎糖果屋 (feat. Serrini)
Serrini - 網絡安全隱患
林家謙 - 特倫斯夢遊仙境

最近搵到呢首黎聽
Check 番record 先知原來係2020既作品但好似都少人談論過

希望連詩雅仲可以出到非劇k歌
其他就wherever啦

AK終於拎到新人金獎

其實呢個榜都幾正路
甚至仲大路過港台

90年代britpop feel

如果Shiga出生涯中第一隻大碟
會唔會8首劇歌+2首非劇歌咁出

音樂永續個project 做乜事...

睇埋個MV 不得了

唔明點解唔試下派台

你唔識啫
佢唱七歲我已經識佢

真係救命

有啲恐怖

ToNick新歌係跑Online主題曲

你識啫
佢唱七歲大把人唔識佢

曲底其實好正，唱嗰個deliver到與否另一回事

再搵返邊個作邊個編，明晒

作詞：林寶 作曲：Jerald & 徐繼宗
編曲：Jerald 監製：Jerald

真係，今日聽903，家姐話jerald同徐繼宗，即刻期待咗陣，點知聽完即刻覺得嘥晒

如果呢個班底係比DB
DB最後一首歌完全無支援
要自己一腳踢 慘到

衰咗喺Marco 咬字上面，尤其齒音字

例如：好想有智慧

其實你唔睇左邊果條傻仔都勉強OK 啦...

咩事呀
懷疑係肥婆花d暗黑兵法
對比之下捧mirror

得右邊係正常

佢無過犯
面目亦唔可憎
搞乜鬼要搞到咁

點解要係joox

麻麻地
但係比想像中ok嘅……

好唔跑online
但係又好唔ToNick

如果係swing唱

其實首歌係幾有swing味
btw睇marco ig平時啲相都叫正常少少
點解淨係得啲團相影到成個弱智咁

佢正正經經唱啲慢歌好過啦 根本唔係做男團果條路 成個低能仔咁

純琴版

屌 李逸朗強姦左首交換溫柔
敖嘉年首不拖不欠幾正喎 幾有個人style

nowhere boy都有玩呢個project
想問仲有咩人玩左 有無完整list

天堂鳥都有 黃翊唱心淡

右邊嗰個大陸味重
學唱歌唔俾錢 唔認女友

契仔即時面目可憎

P1X3L -《Braceless》MV

左邊果個叫人收聲

我聽個真鼓真係o哂咀
呢類歌正路唔係應該整beat咩

啲Midi鼓聲仲要好似係用GarageBand整出嚟咁

聽左一次 有d 當年古天樂首mr cool 既感覺
想懶型但又唔知點咁

太早出
下年頒獎禮會唔會唔夠力拎獎

可能佢根本冇諗住

睇吓佢點派台
諗起缺……

《東京人壽》新城2周冠

cls
RTHK又係咁

上面有人提起天堂鳥，原來佢哋有歌出

又係音樂永續

Gary 舊人嚟

What do you expect from Eric kwok

係，佢搞fitto似想推新人，多過推自己
佢應該好清楚頒獎禮玩法

個歌名咁搞笑

he'a just a ripboy

肥佬又懶幽默？

但我覺得隻大碟/ 俏郎君都值得有獎

想點...

係咪為edan度身訂做㗎

音樂永續計劃真係勁l7 on9
dump幾百萬俾歌手cover舊歌
dllm cash啲老嘢committee 真係個腦裝屎

為咗等樂手編曲有工開

東京人壽港台新城兩週冠
CLS

睇呢個歌名完全聯想唔到係台式情歌

咁點解唔整新歌
依家其實係流行經典50年2.0

贈你這卡式機 聽返你舊時多優美

相比之下 埋班作樂 高汁啲

因為cash淨係比錢人編曲

高汁好多，直頭無得比
淨係講歌手都差好遠，呢個project啲歌手陣容好似流行經曲50年咁

經曲

粵曲

點比，埋班搵班紅嘅歌手唱啲新一代音樂人整嘅歌，每首都有啲前輩級幕後睇住教路，新一代音樂人又學到嘢，啲作品又出到街
音樂永續攞啲舊歌，再搵啲半紅不黑，或者流行經典50年嘅人佢唱，完全係冇意思

成日打錯

搵泳兒同洪卓立唱上電視京東人壽係咩玩法

利申：無睇，純粹見到人講

其實音樂永續班一二線應該都有份玩
不過未出街咁解

京都人壽？

其實好match edan人設

諷刺嘅係埋班冇錢收
做呢個cover project 不論質素如何都有錢收

可唔可以解釋下

Edan係mirror/綜藝嘅人設不嬲都係搞笑同埋勁黑仔
所以連環不行事件好match佢呀

埋班係有冇出碟?
想買隻支持吓都好

好似得digital album

但乜唔係話第一首出台式情歌咩

係呀
我諗個名搞gag姐

應該冇budget出實體啦
上次一個人一首歌有出碟我都買咗，不過老老豆豆今次搞得成熟好多

Wyman最近啲名都好雷聲大雨點小

第一首歌歌名就咁趕客 難搞喎

「泳兒演唱會」亦是搜尋榜上頭幾名，前年曾在九展開騷的她，坦言長期都想踏上紅館開騷，亦會把每次演出，就算是網上騷，都當成紅館騷來做，只是去年因疫情令很多計劃都被擱置。

莫文蔚藍到hihi
上TVB拎獎就話TVB係屋企

Viutv頒獎禮

聽完都市lonely night
請問有冇人推介近年city pop廣東歌
記得之前有人翻唱過doja cat

九展搞？最緊要有live

九展啲音響
Btw 唔知viu仲係唔係諗住投票選晒啲獎項

唔知莫天后賞唔賞面出席呢

樂壇第5張成績表 ViuTV加入戰團搞頒獎禮

香港樂壇向來有4個頒獎禮，呢4張成績表就係來自無綫同埋3個電台，不過呢個局面好快被打破，因為ViuTV宣布加入戰團，會舉辦第5個樂壇頒獎禮。ViuTV音樂節目《CHILL CLUB》今晚宣布喺今年4月舉行第1屆音樂頒獎禮「CHILL CLUB推介榜年度推介20/21」，有別其他頒獎禮年尾埋數嘅習慣，玩法係根據上年5月31日至今年2月28日CHILL CLUB推介榜嘅成績，選出年度推介歌曲、年度推介男、女歌手、組合、新人等，據知呢個頒獎禮所頒發嘅獎項類別同埋數量，同叱咤樂壇流行榜頒獎禮相似。其實舊年已經有傳聞話ViuTV想搞頒獎禮，之後喺節目巡禮仲話頒獎禮賽果係全民投票。

點解唔儲夠一年份量先搞

因為四月台慶？不過長遠計會唔會擺12或1月搞好啲，同其他台近啲

愛情簽證申請

如果再下屆計3月1至1月頭 有無得諗
咁樣再之後就可以變返計年頭至年尾咁搞

佢名義上係20/21既話其實計20年7-12月加21年1-6月會合理啲
同埋年中搞可能易啲搶focus
年尾搞既話好多人都淨係睇叱咤就算

好似講咗好多年以前訪問都提過幾次 之前睇wiki話十週年有幫佢入過紙

全民投票嘅話有啲擔心

得一個問題，真係編過成套帝女花咁勁 香夭吓嘛 ..

「校長」譚詠麟（阿倫）聽到志偉重返TVB，他也感到很高興，阿倫說：「咁梗係希望佢做多啲古靈精怪嘅節目出嚟啦，佢諗嘅零舍有創意過其他人，開開心心嘅！全香港喺咁困難環境之下，有啲安慰、有啲開心嘢紓緩一下係好嘅。另外，就係希望佢做好香港樂壇啦，香港樂壇以往一向都喺全球華人社會舉足輕重，所有訊息都係香港出去，咁今時今日，希望佢可以團結各大唱片公司，大家攜手全力做好香港樂壇，畀多啲靚嘅音樂出嚟！」

事緣始於2009年四大唱片（包括香港環球唱片、香港華納唱片、Sony BMG及EMI）與無綫之間因版稅問題以致旗下歌手不能亮相TVB，從前樂壇最具代表性之一的十大勁歌金曲頒獎禮變成絕大部分只得TVB附屬音樂公司星夢娛樂旗下歌手參與及獲獎的頒獎禮，認受性大減。於早年阿倫曾經出面斡旋，一度有機會破冰，惟最後仍維持僵局至今。而據知今次志偉回巢TVB掌舵，除了主力在綜藝及資訊娛樂節目上革新，製作更加多元化及有水準的節目外，亦會主動再與各大唱片公司洽商有關過去歌手的版稅問題，希望打破超過10年僵持的局面，讓更多所屬不同公司的歌手也能再亮相TVB，讓更多元的音樂重新帶給觀眾認識，為香港樂壇重新注入能量，得以百花齊放，這正是阿倫一直希望能出現的新景象。

為星夢敲響喪鐘

都係嗰句
你夠薑咪請MIRROR上嚟囉
同埋叫你啲歌手上嚟viu囉

等睇mirror上勁歌

我估計佢長遠都係想慢慢調節番佢一月搞嘅

音樂永續

有資助咪出歌

首先唔該勁歌同我加到有20個位

數榜呀

好鍾意首 braceless
真係 swing 歌黎

大台20個位

希望係類似港台咁
專業評審同全民投票都有份
比例方面可能係6:4/5:5 (?)

希望viutv可以開個靚頭
示範畀某台睇

應該唔會加到20個位囉
cctvb 個節目得半個鐘
chill club 得半part數榜
佢哋唔似電台咁有兩粒鐘畀你數榜

11-20唔講齋list出黎有無得諗
呢樣野我講左有一年 係就係hea啲起碼多元化啲 依家chill club唔夠位好多歌一二輪遊就出榜 亦令更加多歌連入入榜都無機會

其實仲有一個問題 就係電視台點解要咁執著於數榜一定要係夜晚去數呢 搞到無時間又唔係特別優秀 如果學電台下午數榜 邊播mv邊數榜有無得考慮呢 viutv可以諗諗呢個做法

一係因為黃金時間多啲人睇
二係有時晏晝時段會做其他特別節目㗎嘛
viu 就星期六播nba
cctvb 間唔中星期日會播格蘭披治

邊到講？

咁樣數，分零鐘數完10個位

諗得過喎

其實都已經四年

陳蕾追過 Energy 同棒棒堂

唔相信有女性冇追過

安仔唱同作都好，如果公司有心力捧可以上到更高位置，真係浪費咗
遲多幾年老咗更難上位

難得大家都搵倒自己風格
最多咪出慢D..

agger
無論鍾唔鍾意都好
佢哋而家都獨當一面啦
不過間唔中用組合身份出現都好嘅

寧願各自行
一年一齊夾幾首歌仲好

on仔啲歌詞加埋香港嘅shot好正

有錄音室母帶賣

希望真係暴雨後有仙島

其實點解佢有得出兩首
唔係每個歌手得一首quota?

好可惜

其實呢個階段已經算遲左好多

而家競爭健康咗，聽眾接受程度比以前更開放，都算係好事嘅
不過同意安仔可以上到更高位置

華納嗰堆26號出，聽吓一線啲嗰堆咩質素先

JUDE唱《零時十分》

JUDE啦

陳蕾《純真傳說》好正

個人覺得其實本原隻碟如果用錯誤的宇宙做第一plug既話會多啲人討論
畢竟呢首有wyman既詞同埋旋律好似易入屋啲
不過可能因為呢首唔係佢自己作，加上感覺上似k歌所以做咗第三第四plug

利申唔識音樂，純粹全碟最鍾意呢首所以有咁既諗法

佢中文名同蘇玉華比邊個勁啲
真虐華 so辱華

有冇人覺得豹b翻唱咩歌都好，你都會覺得首歌原本係佢咁

Mike orange

暗湧幾好聽

兩個邊有得比
MICNLM個格又閪，又奶共奶到傻

一樣 唔介意佢哋復合但可唔可以繼續出吓solo

on仔最撚慘係出solo搞show撞正反送中武肺

除左 DJ KING 其他 3個都好出色
唔 SOLO 太可惜了

個show係慘既
不過覺得《本原》又出得好啱時候
安仔其實都算係CAS Solo反應最好嗰個

嗰陣時出首重生真係

我覺得算係咁啦，好似好耐，但其實佢係19年先出第一首歌，一年內出到碟，本原都多宣傳，仲攞埋唱作金，第二年已經有演唱會，可惜撞正武肺，所以食唔到嗰勢，而家競爭又大返，又mirror又林家謙，講真佢又行唔到靚仔路線確係輸蝕

其實個網上演唱會都幾揼本，搞足一個禮拜，又特登整個網出黎，睇到公司嘅誠意。
所以總括黎講，2年出到2隻碟，開埋演唱會，攞到唱作金，算係唔錯喇

當然我都想佢再紅啲，兩隻碟我都有買

唔知喺度問啱唔啱 有錯嘅話屌細力啲

想問下有冇人知邊度有渠道買到華納隻新碟
想買Hi-Res或者MQA, e-onkyo用VPN連唔撚到

有時真係覺得好反智 買廣東歌要上日本網先買得到

想講好耐點解唱片公司唔搞好d 下載 HI-RES 檔
明明好有市場

聽日出

張相認唔到on仔

稍後新po 大家就住推 留個1001比樓主po 新link

未上架？

係咪又係edm

kkbox見到有

率先公佈之「Yahoo 搜尋人氣大獎 2020」

音樂獎項得獎名單：

本地男歌手 許廷鏗

本地女歌手 AGA

本地音樂組合 Dear Jane、RubberBand、MIRROR

本地唱作歌手 林家謙

樂壇新勢力 柳應廷、盧瀚霆、Michael C

唱作歌曲 《鯨落》 陳卓賢 《網絡安全隱患》 Serrini 《牆身有裂》 黃妍

人氣合唱歌曲 《隔離》 林家謙、Jace Chan

人氣 MV 《銀河修理員》 Dear Jane 《蒙著嘴說愛你》 姜濤

人氣音樂企劃 《Make It Happen@10》 C AllStar

人氣專輯 《Awaken》 馮允謙

人氣電視劇集歌曲 《你喜歡說謊》 菊梓喬 《凡人不懂愛》 胡鴻鈞

年度熱搜歌曲 《呼吸有害》 莫文蔚

人氣歌曲 《銀河修理員》 Dear Jane

人氣歌曲 《幸福門》 Gin Lee

人氣歌曲 《零分》 Jude Tsang

人氣歌曲 《孤獨的對岸》 林奕匡

人氣歌曲 《低半度》 衛蘭

人氣歌曲 《別為我好》 許靖韻

人氣歌曲 《劫後餘生》 周柏豪

人氣歌曲 《日月》 關智斌

人氣歌曲 《感情這回事》 陳柏宇

人氣歌曲 《小夜燈》 鄭欣宜

個榜都好合理喎，除咗下面人氣歌曲嗰度

點解《呼吸有害》拎唔到人氣電視劇集歌曲

行mirror個種啦
單飛加一年兩三首團歌
滿足晒兩邊方面樂迷

《樂壇已死》Official MV

Kingdom C應該無viutv咁多錢

King同Jase 個髮型做咩